{
    "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mendapatkan-oksigen-asli-448",
            "question": "Bagaimana cara mendapatkan oksigen asli ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menghirupnya. karena hidung kita secara otomatis akan menghirup\u00a0oksigen\u00a0bukan karbon, dll.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan cara menanam pohon karena pohon adalah penghasil oksigen untuk seluruh bumi kita .... jika tidak ada pohon kita hanya bisa menghirup udara yg kotor ssaja ... dan oksigen yg bagus berada di pinggir laut dan di kawsan hutan ... mksih ... :-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-ph-11log2-dit-h-703",
            "question": "Dik : pH= 11+log2\r\n Dit : H+= ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 11+log2 = 11,30<br>H = -antilog pH (kalklator scientific : shift + log)<br>\u00a0 \u00a0= 2x10^11",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jika-gas-elpiji-diasumsikan-hanya-mengandung-gas-c3h8-tent-890",
            "question": "1.\u00a0Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, \u00a0tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. buat reaksinya<br>C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>2.gunakan \u00a0\"perbandindingan mol = perbandingan koefisien\"<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0C3H8 + 5O2 --&gt; 3CO2 + 4H2O<br>perband koef \u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04<br>perband volume \u00a010 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a050 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a030 \u00a0 \u00a0 \u00a0 40<br><br>cara :<br>untuk menghitung volume gas Oksigen (bisa juga diterapkan untuk menghiutng CO2 dan H2O)<br><br>V oksigen = koefisien Oksigen/ Koefisien C3H8 \u00a0x \u00a010<br>= 5/1 x 10<br>= 50 L<br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik yaw :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-rumus-struktur-dari-glukosa-507",
            "question": "Apa saja rumus struktur dari glukosa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus Glukosa \u21d2 C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>rumus glukosa \u00a0C\u2086H\u2081\u2082O\u2082\u2082</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-balon-yg-berisi-air-tidak-meledak-ketika-di-dekatkan-deng-790",
            "question": "Mengapa balon yg berisi air tidak meledak ketika di dekatkan dengan api",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena masa air lebih besar dari massa api,\u00a0<br>#ngawur",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna terjadi pemuaian <br><br>(kira - kira)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-homolog-berikutnya-dari-c4h8o-283",
            "question": "Deret homolog\u00a0berikutnya dari C4H8O!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 CH2 \u2014 C \u2014 H CH3 \u2014 C \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C4H8O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)2 \u2014 C \u2014 H C3 \u2014 C \u2014 CH2 \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C5H10O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)3 \u2014 C \u2014 H C2H5 \u2014 C \u2014 C2H5<br>||<br><span>O</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-dong-bantuin-cari-contoh-soal-tentang-kation-dan-anion-seb-176",
            "question": "Coba dong bantuin cari contoh soal tentang kation dan anion?? sebanyak 5 soal #kimiaSAINSclass",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "buat seperti cth gini aja semoga membantu :)<br><br>kation positif :[tex]Mg^{2+},K^{+} <br><br><br><br>\u00a0anion negatif \u00a0 \u00a0 \u00a0 :,H ^{-} ,Br^{-} [/tex],[tex] Ca^{2+} [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oksidasi-lanjut-dari-propanol-akan-menghasilkan-214",
            "question": "Oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>oksidasi lanjut dari propanol akan menghasilkan </span><span>aldehid</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-ph-campuran-dari-100-ml-larutan-koh-03-m-dengan-100-ml-874",
            "question": "Hitunglah pH campuran dari 100 mL larutan KOH 0,3 M dengan 100 mL larutan HI 0,2 M\u00a0!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u></u>M =\u00a0mol\u00a0<u></u>: Volume ( Satuan tidak perlu diganti karena ini perbandingan )<br>M = 10 mmol : 200 ml = 0,05 M.<br>Konsentrasi asam = a x M ( a adalah valensi asam )<br>\u21d4 1 X 0,05 = 0,05<br>PH \u00a0= \u00a0-\u00a0Log Konsentrasi Asam<br>PH \u00a0= - Log 0,05<br>PH \u00a0= 2 - log 5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}